作者：乘中共驅逐記者一事，聲援美國記者及在國際線做文宣，炒得越熱，香港越旺

全球大疫當前，國際和本土焦點難免把香港民主議題擺在一邊，但多虧我們的公敵中共，居然出手幫我們扳回來——楊潔篪打電話給蓬佩奧斥責美國官員污名化中國後，特朗普立即還擊稱病毒為「Chinese Virus」，激到習近平和陳法拉生蝦咁跳，更令中共下了今年最錯的決定——居然驅逐《紐時》、《華爾街日報》和《華郵》的記者，範圍還包括高度自治的澳門和香港，簡直是撩鬼攞命，因為這樣無疑將香港議題重新帶入中美角力場之中。大家的國際戰線要開工了。

首先，立法會議員可以緊急質詢特區政府，是否立即驅逐境內的美國記者和禁止他們入境，任由香港侵犯新聞自由，而準備好招來《香港人權民主法》的嚴厲制裁。

林鄭現在最想冷處理這件事。港共一直用好似驅逐美國戰地記者Michael Yon回泰國的方式，以行政手段禁止大部分異見者來港，而借入境處擋格，推說那些決定與政治無關。如今中共外交部壓下來，她沒得迴避港共接下了這個政治任務，也沒得否認香港正要幫助中共對付美國，損害港美的雙邊貿易關係。因此，議員必須提出質詢，不管林鄭怎回應，最重要是讓它擺上美國大報的焦點版面，提供輿論基礎給美國的議員和官員關注香港。

至於民間，當然要群起聲援美國記者捍衛公眾知情權，到美國總領事館遞信表明中共決定與香港人民意願無關，香港民間絕對支持美報繼續採訪和發聲，這是最基本的。在twitter 或其他網上平台，不妨多針對這件事做文宣，製作表單羅列紅色的港共多年來禁止了多少外國人入境，破壞這個國際城市的人身自由和政治中立角色，被中共同化。最尾當然要講明香港政府和香港立法會無意於今年取消功能組別，啟動全面普選改善現況，美國國會有充分理由動用《香港人權及民主法》制裁香港，撤去獨立關稅區的待遇。

然後，商人就會參戰，機會就正在大家眼前。炒得愈熱，香港就愈旺。

在此感謝一些素未謀面的手足，疫情佔據輿論，他們也沒有氣餒，仍不懈地整理證據製作警暴報告，上呈美國國務院等機構，希望大家都能養成這種做實事的精神，默默作好光復香港的功。天滅中共是不夠的，人滅中共才是成事關鍵。

作者

Michael Yon
#取消功能組別
#香港人權民主法

機會黎喇

推

齊齊加一腳

要合力打擊中共呀
Together we fight against CCP #Chinesevirus

機會嚟

777咪繼續低調處理囉
佢仲有第招既咩

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手